const t="CB 23",o="bangla-2nd",n=[{number:1,question:"$\\text{কোন শব্দে বিপরীত অর্থে উপসর্গ ব্যবহৃত হয়েছে}?$",image:null,optionA:"$\\text{কদবেল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{গরহাজির}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{উপভোগ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{নিমরাজি}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:2,question:"$\\text{কাপটা উঁচু টেবিল থেকে পড়ে ভেঙে গেল}। \\text{বাক্যে}'\\text{উঁচু টেবিল থেকে}' \\text{কোন কারক}?$",image:null,optionA:"$\\text{করণ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অপাদান}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অধিকরণ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কর্ম}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:3,question:"$\\text{কোনটি ক্রমবাচক সংখ্যাশব্দ}?$",image:null,optionA:"$\\text{একাদশ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সপ্তমী}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{চৌঠা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{চার}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:4,question:"$'\\text{জনৈক}' \\text{শব্দের সঠিক সন্ধিবিচ্ছেদ কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{জন}+ \\text{ইক}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{জনা}+ \\text{ইক}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{জন}+ \\text{এক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{জনা}+\\text{এক}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:5,question:"$'\\text{গুরুত্ব}' \\text{কোন পদ}?$",image:null,optionA:"$\\text{বিশেষ্য}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{বিশেষণ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অব্যয়}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ক্রিয়া}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:6,question:"$\\text{শব্দ ও ধাতুর পরে অর্থহীন যেসব শব্দাংশ যুক্ত হয়ে নতুন শব্দ তৈরি হয় সেগুলোকে কী বলে}?$",image:null,optionA:"$\\text{উপসর্গ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অনুসর্গ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{যোজক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{প্রত্যয়}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:7,question:"$\\text{সাধারণত ক্রিয়ার কাল}, \\text{স্থান ও ভাব বোঝাতে কোন বিভক্তি যুক্ত হয়}?$",image:null,optionA:"$\\text{এ}, \\text{তে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{র}, \\text{এর}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কে}, \\text{রে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{এ}, \\text{য়ের}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:8,question:"$\\text{শব্দদ্বিত্ব কয় ধরনের}?$",image:null,optionA:"$\\text{দুই}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{তিন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{চার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পাঁচ}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:9,question:"$'\\text{অপরূপ}' \\text{শব্দটির মধ্যে কোন ধরনের অর্থ পরিবর্তন লক্ষ করা যায়}?$",image:null,optionA:"$\\text{অর্থ}-\\text{প্রসার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অর্থ}-\\text{বদল}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অর্থের উন্নতি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অর্থের অবনতি}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:10,question:"$\\text{কোনটি বাগ্যন্ত্র}?$",image:null,optionA:"$\\text{নাক}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কান}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{গলা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{মাথা}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:11,question:"$\\text{বাক্যে যাকে উদ্দেশ্য করে কিছু বলা হয়}, \\text{তাকে কী বলে}?$",image:null,optionA:"$\\text{বিধেয়}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{পূরক}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{উদ্দেশ্য}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{প্রসারক}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:12,question:"$\\text{শুধু মানুষের বেলায় কোন নির্দেশক ব্যবহৃত হয়}?$",image:null,optionA:"$\\text{জন}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{গুলো}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{টা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{টি}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:13,question:"$\\text{আরে}! \\text{তুমি আবার কখন এলে}?$",image:null,optionA:"$\\text{আতঙ্ক}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{বিস্ময়}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{বিরক্তি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{করুণা}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:14,question:"$\\text{কোনটি ঘোষ মহাপ্রাণ বর্ণ}?$",image:null,optionA:"$\\text{র}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ঠ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{দ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ভ}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:15,question:"$\\text{ক্রিয়ার প্রথম অংশকে কী বলে}?$",image:null,optionA:"$\\text{ক্রিয়াবিভক্তি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ধাতু}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{শব্দমূল}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{শব্দ}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:16,question:"$\\text{রাখাল গোরুকে ঘাস খাওয়ায়}। \\text{এই বাক্যে}'\\text{খাওয়ায়}' \\text{কোন ধরনের ক্রিয়া}?$",image:null,optionA:"$\\text{যৌগিক}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সরল}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{প্রযোজক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সংযোগ}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:17,question:"$\\text{আমার যাওয়া হলো না}। \\text{বাক্যটি কোন বাচ্যের উদাহরণ}?$",image:null,optionA:"$\\text{ভাববাচ্য}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কর্মবাচ্য}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কর্মকর্তৃবাচ্য}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কর্তাবাচ্য}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:18,question:"$'\\text{ইচ্ছা}' \\text{শব্দের সঠিক প্রতিশব্দ কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{আকাঙ্ক্ষা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{হর্ষ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পিপাসা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{কৃপা}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:19,question:"$'\\text{দোকান}' \\text{কোন ভাষার শব্দ}?$",image:null,optionA:"$\\text{আরবি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ফারসি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পর্তুগিজ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{তুর্কি}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:20,question:"$\\text{বাক্যের ক্রিয়াকে যে চালায় তাকে কী বলে}?$",image:null,optionA:"$\\text{কর্তা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কর্ম}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ক্রিয়া}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পদ}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:21,question:"$\\text{মিছিলটি সামনে এগিয়ে যায়}। \\text{এখানে}'\\text{সামনে}' \\text{কোন ধরনের ক্রিয়াবিশেষণ}?$",image:null,optionA:"$\\text{নেতিবাচক}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কালবাচক}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ধরনবাচক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{স্থানবাচক}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:22,question:"$'\\text{চলন্ত}' \\text{কোন ধরনের বিশেষণ}?$",image:null,optionA:"$\\text{অবস্থাবাচক}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{গুণবাচক}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পূরণবাচক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ভাববাচক}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:23,question:"$'\\text{আলুসিদ্ধ}' \\text{কোন সমাসের উদাহরণ}?$",image:null,optionA:"$\\text{কর্মধারয়}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{তৎপুরুষ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অব্যয়ীভাব}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{বহুব্রীহি}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:24,question:"$'\\text{বিপদ ও দুঃখ একসঙ্গে আসে}।'- \\text{কোন ধরনের বাক্য}?$",image:null,optionA:"$\\text{সরল}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{জটিল}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{যৌগিক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{মিশ্র}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:25,question:"$\\text{কোনটি সকলবাচক সর্বনাম}?$",image:null,optionA:"$\\text{কিছু}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{পরস্পর}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সবাই}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{আপনারা}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:26,question:"$\\text{ধ্বনির প্রতীককে কী বলা হয়}?$",image:null,optionA:"$\\text{ভাষা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{বাকা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{বর্ণ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{শব্দ}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:27,question:"$\\text{আমি এখনই বের হচ্ছি}- \\text{এর পরোক্ষ উক্তি কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{আমি তখনই বের হব}।$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সে তখনই বের হচ্ছে}।$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সে এখনই বের হচ্ছে}।$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{আমি এখনই বের হচ্ছি}।$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:28,question:"$‘\\text{ভাগ্যের খেলা}' \\text{অর্থ কোন বাগধাব়াব় মধ্যে রয়েছে}?$",image:null,optionA:"$\\text{ভরাডুবি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{পটল তোলা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অমাবস্যার চাঁদ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অদৃষ্টের পরিহাস}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:29,question:"$'\\text{চাই}' \\text{শব্দের মধ্যে কোন কোন স্বরধ্বনি আছে}?$",image:null,optionA:"$\\text{আ}+ \\text{ই}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{আ}+ \\text{এ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অ}+\\text{ই}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অ}+\\text{এ}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:30,question:"$'\\text{বন্ধন}' \\text{এর বিপরীত শব্দ কোনটি সঠিক}?$",image:null,optionA:"$\\text{মুক্তি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{পুরস্কার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{প্রশংসা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{যুক্তি}$",optionD_img:null,answer:"A"}],i={board:t,subject:o,questions:n};export{t as board,i as default,n as questions,o as subject};
